~~~ {.hidden .meta}
classe : terminale
type : oral2
chapitre : arbres
thème : parcours
~~~

~~~ {.python .hidden .all}
>>> from exercice import *
~~~

Exercice
==========

Une expression arithmétique ne comportant que les quatre opérations +, −, ×, ÷ peut être
représentée sous forme d’arbre binaire. Les nœuds internes sont des opérateurs et les feuilles
sont des nombres. Dans un tel arbre, la disposition des nœuds joue le rôle des parenthèses que
nous connaissons bien.  

![image](arbre079.png){: .center width=30%}

En parcourant en profondeur infixe l’arbre binaire ci-dessus, on
retrouve l’expression notée habituellement :  


$$(3 \times (8 + 7)) − (2 + 1)$$


La classe `Noeud` ci-après permet d’implémenter une structure
d’arbre binaire.

Compléter la fonction récursive `expression_infixe` qui prend
en paramètre un objet de la classe `Noeud` et qui renvoie
l’expression arithmétique représentée par l’arbre binaire passé
en paramètre, sous forme d’une chaîne de caractères contenant
des parenthèses.  

Résultat attendu avec l’arbre ci-dessus :

~~~ {.python .amc file="Q_1.md" bareme="3"}
    >>> e = Noeud(Noeud(Noeud(None, 3, None), '*', Noeud(Noeud(None, 8, None), '+', Noeud(None, 7, None))), '-', Noeud(Noeud(None, 2, None), '+', Noeud(None, 1, None)))
    >>> expression_infixe(e)
    '((3*(8+7))-(2+1))'
~~~

Complétez le code suivant :


~~~ {.python}
    class Noeud:
        """
        classe implémentant un noeud d'arbre binaire
        """
    
        def __init__(self, g, v, d):
            """
            un objet Noeud possède 3 attributs :
            - gauche : le sous-arbre gauche,
            - valeur : la valeur de l'étiquette,
            - droit : le sous-arbre droit.
            """
            self.gauche = g
            self.valeur = v
            self.droit = d
    
        def __str__(self):
            """
            renvoie la représentation du noeud en chaine de caractères
            """
            return str(self.valeur)
    
        def est_une_feuille(self):
            """
            renvoie True si et seulement si le noeud est une feuille
            """
            return self.gauche is None and self.droit is None
    
    
    def expression_infixe(e):
        s = ...
        if e.gauche is not None:
            s = '(' + s + expression_infixe(...)
        s = s + ...
        if ... is not None:
            s = s + ... + ...
        return s
~~~


~~~ {.python .hidden .test file="Q_1.md" bareme="1"}
>>> e = Noeud(Noeud(Noeud(None, 3, None), '*', Noeud(Noeud(None, 8, None), '+', Noeud(None, 7, None))), '-', Noeud(Noeud(None, 2, None), '+', Noeud(None, 1, None)))
>>> expression_infixe(e)
'((3*(8+7))-(2+1))'
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_2.md" bareme="1"}
>>> e = Noeud(Noeud(None, 3, None), '*', Noeud(None, 8, None))
>>> expression_infixe(e)
'(3*8)'
>>> e = Noeud(Noeud(None, 7, None), '+', Noeud(None, 3, None))
>>> expression_infixe(e)
'(7+3)'
~~~

~~~ {.python .hidden .test file="Q_3.md" bareme="1"}
>>> e = Noeud(Noeud(Noeud(None, 3, None), '*', Noeud(None, 8, None)),'+', Noeud(None, 2, None))
>>> expression_infixe(e)
'((3*8)+2)'
>>> e = Noeud(Noeud(None, 2, None), '+', Noeud(Noeud(None, 7, None), '*', Noeud(None, 3, None)))
>>> expression_infixe(e)
'(2+(7*3))'
~~~



